{
    "question": "Cari dan sebutkan hal hal yang dipersiapkan dalam dunia pendidikam dalam menyongsong era globalisasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>1. Mempunyai semangat dan motivasi yang tinggi.<br></span>2. Meningkatkan kompetensi diri dalam menghadapi persaingan (ulet belajar dan selalu mempunyai sifat keingintahuan yang tinggi).<br>3. Mempunyai kemampuan komunikasi yang baik. Verbal, non verbal dan Teknologi Informasi.<br><span>4. Mempunyai Filter yang baik dalam menghadapi dampak negatif dari Era Globalisasi (agama)<u><br></u></span><br>semoga bermanfaat,,,<br>jangan lupa jadikan yang terbaik yaahhh,,",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-bukti-bahwa-sejak-dahulu-bangsa-indonesia-sudah-bersatu-888",
            "question": "Sebutkan bukti bahwa sejak dahulu Bangsa Indonesia sudah bersatu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Buktinya adalah , dari dulu Indonesia\u00a0sudah bersatu untuk mengusir para penjajah yang menyerang Indonesia . Mereka bekerja keras untuk tetap bersatu untuk memerangi para penjajah , dan tercetuslah sumpah pemuda untuk mempersatuka para pemuda Indonesia yang memiliki semangat untuk melawan penjajah.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-negara-demokrasi-pancasila-segala-persoalan-yang-menyangku-634",
            "question": "dalam negara demokrasi pancasila, segala persoalan yang menyangkut kepentingan bersama diputuskan melalu jalan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Musyawarah untuk menghasilkan mufakat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adakah-pengaruh-reformasi-terhadap-pengembangan-demokrasi-985",
            "question": "Adakah pengaruh reformasi terhadap pengembangan demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada, karena dengan beralihnya masa orde baru ke masa reformasi, demokrasipun berkembang. yang dimana ketika masa orde baru demokrasi dibungkam, pada masa reformasi demokrasipun membaik, ambil contoh misalnya kebebasan pers. ketika masa orde baru pers sangat dibatasi dan banyak pers yang dibredel, berbeda dengan ketika masa reformasi, pers lebih bebas. maaf jika ngaco :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-partisipasi-daerah-dalam-memperkuat-nkri-806",
            "question": "Bentuk partisipasi daerah dalam memperkuat NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Partisipasi tenaga dan pikiran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjaga kesatuan dan persatuan, dan kerukunan nasional<br>mewujudkan keadilan dan pemerataan<br>melestarikan nilai budaya dan sosial<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-upaya-pemerintah-terhadap-globalisasi-pasar-bebas-adalah-161",
            "question": "Contoh upaya pemerintah terhadap globalisasi pasar bebas adalah ??\u00a0    A. memperkuat pasar domestik\r\nB.memperkerjakan warga negara sendiri\r\nC.memberi izin kepada perusahaan asing\r\nD.mendirikan perusahaan multinasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C, kebijakan itu sudah dilakukan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-dan-ras-kalimantan-282",
            "question": "Suku dan ras kalimantan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku kutai,sukumelayu,suku dayak<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suku kutai, suku melayu, suku dayak.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-tanda-ciri-masyarakat-yang-menerapkan-budaya-450",
            "question": "Sebutkan beberapa tanda / ciri masyarakat yang menerapkan budaya demokrasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>- Adanya pemilu yang LUBER JURDIL.\u00a0<br>- Adanya kesempatan rakyat untuk memperoleh pendidikan.\u00a0<br><span>- Adanya kebebasan berpendapat di muka umum. </span></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terjadinya musyawarah<br>terjadinya mufakat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-nkri-493",
            "question": "Jelaskan pengertian NKRI!?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menjelaskan pengertian NKRI<br>                Negara Kesatuan Republik Indonesia (NKRI) adalah negara kesatuan. Hal ini sesuai dengan pasal 1 UUD 1945 yang berbunyi:<br>                \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201d<br>                NKRI adalah negara yang dibentuk berdasarkan semangat kebangsaan (nasionalisme), yaitu tekad warga negara Indonesia untuk membangun dan memajukan masa depan bangsa walaupun berbeda ras, agama, budaya, suku, serta adat istiadat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-isu-isu-global-yang-berkaitan-dengan-globalisasi-688",
            "question": "Apa saja isu-isu global yang berkaitan dengan globalisasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isu-isu yang berkaitan dengan pendidikan global dan globalisasi mendorong kita untuk melakukan identifikasi dan mencari titik-titik simetris sehingga bisa mempertemukan dua hal yang tampaknya paradoksia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.isu tentang demokrasi <br>2.isu tentang hak asasi manusia<br>3.isu tentang transporasi(keterbukaan)<br>4.isu tentang pelestarian limgkungan hidup<br>5.isu tentang puralisme<br>6.isu tentang bpasar global<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-amp-fungsi-komda-tentang-ham-652",
            "question": "Pengertian &amp; fungsi KOMDA tentang HAM",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "KOMDA HAM\u00a0adalah singkatan dari komisi daerah hak asasi manusia yang menjadi bagian dari komnas HAM yang berkedudukan di provinsi atau perwakilan kabupaten/kota<br>fungsinya adalah<br>1. sebagai salah satu lembaga penggerak dalam perlindungan HAM<br>2. sebgai salah satu lembaga yang melaksanakan kajian HAM<br>3. sebagai lembagai yang aktif dalam menegakkan HAM<br>4. sebagai media perantara yang \u00a0berkepentingan dengan HAM",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KOMDA = Komisi Daerah Hak Asasi Manusia<br>KOMDA dibentuk untuk daerah, sedangkan untuk pusat yaiitu KOMNAS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}